\documentclass[10pt]{report}
\usepackage{tikz,tkz-tab,amsmath}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{polski}
\usepackage[miktex]{gnuplottex}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usetikzlibrary{arrows}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}

\date{18 listopada 2017}
\graphicspath{ {images/} }
\title{Ćwiczenie 4: Wzmacniacz operacyjny - podstawowe układy pracy}
\author{Tomasz Cichociński}

\everymath{\displaystyle}
\begin{document}
\maketitle

% 1
\chapter{Wzmacniacz odwracający}

% układ 1
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{image1.png}
  \caption{Schemat wzmacniacza odwracającego}
\end{figure}

\begin{center}
  Dobrane wartości
  $$ R_{1} = R_{2} = 10k \Omega$$
\end{center}

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Tabelka z pomiarami na wejściu i wyjściu}
  \begin{tabular}{|l|l|}
  \hline
  \(U_{we}\) & \(U_{wy}\)       \\ \hline
  -10V & 10.003V   \\ \hline
  -1V  & 1.003V    \\ \hline
  1V   & -997,31mV \\ \hline
  10V  & -9,997mV  \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\section{Wzmocnienie napięciowe \(10[\frac{V}{V}]\)}

% uklad 2
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{image2.png}
  \caption{Schemat układu do pomiaru wzmacniacza odwracającego o wzmocnieniu napięciowym \(10[\frac{V}{V}]\)}
\end{figure}

\begin{center}
  Dobrane wartości
  $$ R_{1} = 1k\Omega $$
  $$ R_{2} = 10k\Omega $$
\end{center}

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Tabelka z pomiarami na wejściu i wyjściu}
  \begin{tabular}{|l|l|}
  \hline
  \(U_{we}\) & \(U_{wy}\)       \\ \hline
  -1V & 10.011V   \\ \hline
  1V  & -9.990V    \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\section{Wzmocnienie napięciowe \(0.1[\frac{V}{V}]\)}

% uklad 3
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{image3.png}
  \caption{Schemat układu do pomiaru wzmacniacza odwracającego o wzmocnieniu napięciowym \(0.1[\frac{V}{V}]\)}
\end{figure}

\begin{center}
  Dobrane wartości
  $$ R_{1} = 10k\Omega $$
  $$ R_{2} = 1k\Omega  $$
\end{center}

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Tabelka z pomiarami na wejściu i wyjściu}
  \begin{tabular}{|l|l|}
  \hline
  \(U_{we}\) & \(U_{wy}\)       \\ \hline
  -1V & -98.831mV   \\ \hline
  1V  & 101.107mV   \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

% uklad 4
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{image4.png}
  \caption{Układ do zbadania rezystancji wejściowej wzmacniacza}
\end{figure}

\section{Wnioski}
\begin{itemize}  
  \item W przypadku wzmocnienia napieciowego \(10[\frac{V}{V}]\) sygnał został odwrócony i zwiekszony dziesięciokrotnie
  \item W przypadku wzmocnienia napieciowego \(0.1[\frac{V}{V}]\) sygnał został odwrócony i zmniejszony dziesięciokrotnie
\end{itemize}

% 2
\chapter{Wzmacniacz nieodwracający}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{image5.png}
  \caption{Schemat układu wzmacniacza nieodwracającego}
\end{figure}

\begin{center}
  Dobrane wartości
  $$ R_{1} = R_{2} = 1k\Omega $$
\end{center}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{image6.png}
  \caption{Schemat układu do pomiaru wzmacniacza nieodwracającego o wzmocnieniu napięciowym \(10[\frac{V}{V}]\)}
\end{figure}

\begin{center}
  Dobrane wartości
  $$ R_{1} = 1k\Omega $$
  $$ R_{2} = 9k\Omega $$
\end{center}

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Tabelka z pomiarami na wejściu i wyjściu}
  \begin{tabular}{|l|l|}
  \hline
  \(U_{we}\) & \(U_{wy}\)       \\ \hline
  1V & 10.011mV   \\ \hline
  -1V  & -9.99V   \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\begin{center}
Ustalenie wzmocnienia napięciowego mniejszego niż 1 (np. 0.2) nie jest możliwe ponieważ przy dodatnich wartościach rezystorów nigdy nie wyjdzie nam napięcie mniejsze od 1, a przy ujemnych wartościach realizacja nie jest możliwa.
\end{center}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{image7.png}
  \caption{Schemat układu do znalezienia napięcia równego 1V}
\end{figure}

\section{Wnioski}
\begin{itemize}  
  \item Wzmocnienie napięciowe będzie równe 1V wtedy gdy \(\frac{R_{2}}{R_{1}}\) będzie znikomo małe (\(R_{1} > R_{2}\))
\end{itemize}

% 3
\chapter{Wzmacniacz różnicowy, sumator}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{image8.png}
  \caption{Układ do pomiaru wzmacniacza różnicowego}
\end{figure}

\begin{center}
  Badanie poprawnej pracy układu wzmacniacza różnicowego:
  $$ V_{1} = 6V, V_{2} = 3V $$
  $$ R_{1} = R_{2} = R_{3} = R_{4} = 1k\Omega $$
  $$ U_{wy} = (3V - 6V) \cdot \frac{1k\Omega}{1k\Omega} = -2.998V $$
\end{center}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{image9.png}
  \caption{Układ do pomiaru sumatora}
\end{figure}

\begin{center}
  Badanie poprawnej pracy układu sumatora:
  $$ V_{1} = 1V, V_{2} = 1V, V_{3} = 1V $$
  $$ R_{1} = R_{2} = R_{3} = R_{4} = R_{5} = 1k\Omega $$
\end{center}

\section{Wnioski}

\subsection{Wniosek z obliczeń}
\begin{center}
  $$ U_{wy} = (3V - 6V) \cdot \frac{1k\Omega}{1k\Omega} = -2.998V $$
\end{center}

\subsection{Wniosek z pomiaru}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=50mm]{image10.png}
  \caption{Wniosek z pomiaru}
\end{figure}

\subsection{Wnioski ogólne}
\begin{itemize}  
  \item Wzmacniacz sumujący (sumator) będzie działał gdy suma napięć wejściowych będzie nie większa od wartości napięcia zasilającego
  \item Podczas gdy suma napięć wejściowych jest większa od wartości napięcia zasilającego wtedy napięcie wejściowe będzie równe napięciu zasilającemu.
\end{itemize}

% 4
\chapter{Wzmacniacz całkujący}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=80mm]{image11.png}
  \caption{Schemat układu wzmacniacza całkującego}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=80mm]{image12.png}
  \caption{Charakterystyka wzmacniacza całkującego o częstotliwości 1kHz}
\end{figure}

\section{Wnioski}
\begin{itemize}  
  \item Płynący sygnał jest sygnałem liniowym
\end{itemize}

% 5
\chapter{Wzmacniacz różniczkujący}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=80mm]{image13.png}
  \caption{Schemat układu wzmacniacza różniczującego}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=80mm]{image14.png}
  \caption{Charakterystyka wzmacniacza różniczującego}
\end{figure}

\section{Wnioski}
\begin{itemize}  
  \item Odpowiedzią na sygnał trójkątny jest sygnał liniowy
\end{itemize}

% 6
\chapter{Przesuwnik fazowy}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=80mm]{image15.png}
  \caption{Schemat układu przesuwnika fazowego}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=80mm]{image16.png}
  \caption{Charakterystyka przesuwnika fazowego}
\end{figure}

\end{document}
